何栢良：疫苗成效或減弱

何栢良：疫苗成效或減弱

【本報訊】武漢肺炎疫潮下，疫苗被視為全球的救星。惟近月英國出現變種武肺病毒，其傳播性急增，不少人擔心或因而影響疫苗成效。港大感染及傳染病中心總監何栢良（圖）昨日表示，本港訂購的三款疫苗分別選取去年底或今年1月初的病毒進行培植，與變種病毒株的出現相隔近一年，不排除影響疫苗成效。醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷則相信，病毒並非大規模變種，疫苗仍可產生相當程度的抗體，協助人體免疫病毒。

相關新聞：檢查染疫者喉嚨肺部 戴齊口罩面罩 西醫仍中招

專家指仍可產生相當抗體

何接受電台訪問時表示，變種病毒與武漢最早發現的病毒共有10個胺基酸不同，令其繁殖速度快約七成，患者上呼吸道病毒量亦有所增加。他解釋，由於變種病毒的S蛋白有很多轉變，或會影響部份以核酸檢測的方法。他指其中一個檢測方法本港亦有採用，但暫不清楚涉及多少宗假陰性個案。至於變種病毒會否造成更多二次感染，何稱暫未有結論。

呼吸系統專科醫生梁子超指出，暫未有證據顯示疫苗成效會受影響，惟如病毒持續變種，藥廠應抽取涉重大變異的病毒基因，以提高匹配度。梁並預料，屆時推出的疫苗可能會趕不及重新進行第三期研究，相信藥廠會以疫苗是否能產生有效抗體作生產標準。

相關新聞：英航班抵壘 機組危聚大堂 隨時交叉感染 變種病毒入城

曾祈殷則認為，武肺病毒變異只是在部份S蛋白中發生，「唔係成個形狀出現變化」，過往該病毒在繁殖及複製的過程中亦曾出現輕微變異，因此病毒變種屬「意料之內」，相信疫苗仍可產生相當程度的抗體。

對於現時檢測方法是否未能應對變種病毒，衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨指，衞生防護中心所用的核酸試劑非測試S蛋白，市面亦很少測試S蛋白的試劑，相信對檢測結果無大影響。

平安夜活動大家小心d

[重post] 平安夜活動要人!!!!!

快撚d同袁國勇 許樹昌開直播9up啦

見係你我會課當睇笑片咁

中間on 9